被警指協助暴動 傳真社發聲明澄清

【聲明】傳真社記者被警員指「協助暴動」

傳真社一名記者昨晚（28日）約9時54分在上環採訪警民衝突期間，一度被警員查身份證，指記者向示威者「打手勢」，懷疑「協助暴動」。記者出示身份証明文件及記者證後獲放行。

事件引起廣泛關注，傳真社特此聲明，當時有示威者聚集上環港鐵站A出口下方，打算用消防喉向樓梯噴水，並向途經該處向下方拍攝的記者詢問是否要落樓梯，記者當時戴上臉罩，故揮手示意自己不會走進港鐵站，但被警員認為是「打手勢」，更被指控為「協助暴動」。

傳真社一向謹守公平公正、不偏不倚的原則，調查報道亦以充足理據為基礎。到新聞現場採訪是記者天職，傳真社未來亦會繼續緊守崗位，發揮監察社會的職務。

傳真社

全部手足同我推！ 如何令黑警有所顧忌有所恐懼！ 如何從狗屋內部分解黑警！

咁樣同元秋話鬼佬做個手勢等於指揮 有咩分別

散水一定要散得快， 半年可以拉鳩曬
港獨支那趕中產， 冇和理非就含家產

D差佬同黑社會拍曬膊頭
打個手勢咁簡單都計？

既然咁都可以屈嘅，麻煩文宣部宣傳一下：香港警察已實行大陸公安模式，下一個你可能係「躲貓貓而死、企喺到吊頸死、屈個盲嘅偷睇國家秘密」

［飯券義助］推到人道基金、文宣入黎！！！

8.5 全民三罷